【1月新番】不吉波普不笑

少女宮下藤花，當她察覺到「世界之敵」的時候便會誕生出另一個名為「不吉波普」的人格。圍繞著各種奇怪的事件，少年與少女們的故事慢慢展開了

原作：上遠野浩平（電擊文庫刊）
原作插畫：緒方剛志
監督：夏目真悟
系列構成、劇本：鈴木智尋
角色設計：澤田英彥
副監督：八田洋介
總作畫監督：筱雅律、土屋圭
美術監督：池田繁美、丸山由紀子
色彩設計：橋本賢
3DCG監督：廣住茂德
攝影監督：伏原茜
編輯：木村佳史子
音響監督：秦昌二
音樂：牛尾憲輔
音樂製作：KADOKAWA
動畫製作：MADHOUSE

CAST
不吉波普 / 宮下藤花：悠木碧
霧間凪：大西沙織
末真和子：近藤玲奈
竹田啟司：小林千晃
新刻敬：下地紫野
紙木城直子：諏訪彩花
早乙女正美：榎木淳彌
田中志郎：市川蒼
百合原美奈子：竹達彩奈
艾柯斯：宮田幸季
谷口正樹：八代拓
織機綺：市之瀨加那
飛鳥井仁：細谷佳正
安能慎二郎：長谷川芳明
衣川琴繪：阿澄佳奈
斯普奇E：上田耀司
水乃星透子：花澤香菜

片頭曲(OP)

shadowgraph
歌：MYTH & ROID
片尾曲(ED)

Whiteout
歌：安月名莉子
作詞、作曲：Bonjour鈴木，編曲：鈴木Daichi秀行

女主

睇睇

watch

個名柒柒地

Lm

漫畫果個唔係動畫女主角（宮下藤花）

漫畫先出得幾話
唔係好知up乜

睇左小説
我覺得有d似 空之境界既殺人觀察 前

咁的話，可能有d睇頭wo

佢個局係 一個城市係發生左d事
再用幾個唔同既角色視點還原件事既全貌

一路睇既感覺真係似殺人觀察 前「式到底係發生左咩事，到最後知道黑手係白純里緒」

應該話空境似佢

係

咁真係要睇啦

有人話係total 18 集 咁奇怪嘅咩

頭兩集連播

上遠野浩平
基本上 係 奈須 西尾 半個前輩
你話空境踢法似佢都不為過

呢本野係都市懸疑奇幻先峰咁制
所以呢套野我都幾樂觀

我都估唔到 會 動畫化返呢本野
希望唔好期望大 失望更大

Op 個詭異感

悠

上到熱話第四

睇完第一集作畫感覺硬係差咁d
全靠bgm keep住播 個氣氛出左黎 懸疑感
依家睇第二集

作畫 好普通
真係bgm正

睇完第二集
個敘述方式好有意思
當純懸疑睇了
漫畫同動畫完全兩套野黎

就係不斷插敘，不同視點

好似玩砌圖咁

做小小補充

第一集係宮下藤花既男朋友視點，佢同不吉波普既接觸，係佢角度不吉波普只係宮下藤花既人格分裂
到食人魔事件完結都係唔知發生左咩事（觀眾視點）
而第一集最後就係事件解決後霧間停學左返學

好彩電擊呢次醒兩集連播,淨播第一集肯定勸退好多人

兩集一樣趕客
我諗唔少一開頭有興趣以為好似一拳打到仆街

個pv 咁好睇

但其實根本唔係咁

大體上分為三個視角
1男主視角:基本涵蓋了第一個事件的時間線，放在最開始，但沒有事件的過程
2食人魔視角:講述了殺人事件的兇手，但食人魔的起源沒有提起
3霧間視角:交代了食人魔的來歷，以及霧間被捲入的原因
目前不吉波普到底是什麼難以斷定

永生之酒式亂敘

睇哂兩集
套野唔記人樣記人名嘅話會好難明

觀望中, 未睇過咩前作/前身, 但ep1係就係有懸疑, 但唔夠深刻
冇刻意聯想到空境, 空境個感覺個人認為係華麗戰鬥+層進式推理,
低調而合理化1d離奇現象, 表手法幾玄

呢套, 隻bujibop身份成謎, 1係正1係邪, 如果佢既出現係用黎平衡異象
而ep1中佢自稱係standby隨時處理問題, 但出現問題果刻卻俾第3方解決
如果佢身份係監察者+守護者(戰鬥向), 咁應該都有其他同類
個情況就好似...<鴉>城市意志選左個少女gm+天選戰士出黎咁

對呢套冇咩特別大期望, 見你地話咩佢係空境同咩咩類型前輩級作品
但實際上佢畫面冇空境咁好, 敍事又冇話好突出,
故事背景直接以男女對話而引導觀察想象, 但男主接受得太快,
佢對「病變/人格分裂」呢點有查下畫, 但其餘果d就直接無視
例如「瞬移」、「謎戰力」、「cosplay」、「alibi」
有種趕住推進劇情, 強行進行人為引導, 但刻意留白等遲d揭曉既感覺

ep2未睇, 因不是b站大會員

其實係，雖然依個寫法佢行先不過真係冇之後既空境咁華麗，所以我都係話佢似殺人觀察前

故事背景直接以男女對話而引導觀察想象, 但男主接受得太快,
佢對「病變/人格分裂」呢點有查下畫, 但其餘果d就直接無視
其實依度動畫省略左，小說佢仲有打去宮下屋企求證不吉波普第一次出現係宮下兩親準備離婚既時候
加深左佢覺得不吉波普只係因為壓力而出現的人格分裂

第一第二集時間線好似有d亂
個白頭佬到底係咩黎

第二集有講

係外星人派落地球測試人類用，不過比人捉左
複製左食人鬼出黎，食人鬼將復製佢既人殺哂
潛伏人類社會，白頭佬想搵返佢

男主同性戀 不過我都係鍾意不吉波普

但第二集點解白頭佬會同食人鬼錫
之後仲攻擊食人鬼個partner

係食人鬼食左條女變成條女
唔變之前佢係同白頭佬一樣樣

哦明啦

反而覺得剩播第一集先會好啲
第一集好有狂人日記食人嗰種意味
第二集開始敍事已經無咁cult

op好正

畫風有D像寄生獸
OP同ED幾正
睇完第一話好亂
覺得好玄 等睇第2話先

不吉波普個造型同fsn個caster又幾相似wor

睇完第二集接受唔到啲奇怪剪接，一件事講講下插幾個冇關聯嘅畫面
例如四妹同個frd行去餐廳傾計，中間無啦啦插幾個食人鏡頭

睇左1集 個feel幾正
但 金毛mk妹係咪已經死左

應該係

比人咬死左

屌 岩岩睇埋第2集 超鐘意呢種插敘
所以唔知頭唔知路既野連番埋一齊既感覺好正

同埋原來金毛一d都唔mk
仲係個好溫柔既女仔....

其實係見人愛人既bitch

真

巴打你咁講野架 落地獄架
如果冇佢救外星人地球可能會gg
所以佢升格左做女神

有冇同樣用呢種敘述手法既作品？

小說 漫畫 動畫都ok
求推介

永生之酒
無頭鬼

睇哂有漢化既三本小說 我諗動畫都係果三本

我覺得係果個年代咁寫係第一人，真係影響到好多人

不過我地依個年代睇未至於好特別，所以只係幾有趣，同埋佢同三本都好序幕性質咁

未有好似美劇咁特登玩時間線閃回fake觀眾，咁都唔算太難理解

無睇小說/前作
期待緊共鳴者同食人者係外星人之外有其他涵義，始終覺得第一集嘅點題除咗玩懸疑係有更深批判性

都係果個年代日本既野
人同人冇哂關懷、軟性毒品興起

不吉波普成日笑

不笑 好似係話佢左右不對稱
似笑非笑

音樂唔錯
敘事手法都接受到
但作畫真係一般

而且佢地D接受能力會唔會太高?

係 外星人又信 人格分裂又信...

男主見到瞬移o晒嘴喎
霧間、眼鏡女接觸開呢類小說
早乙女本身變態
係金毛太快接受啫，仲要識溝通

男主難奇在佢手focus係人格分裂 而唔係超能力

不過是但啦 反正幾好睇 睇故咪駁故算除非太明顯同嚴重

同埋男主借果本書都係霧間老豆寫 唔知埋書同事情有冇關連呢？ 都幾期待之後既發展

外星人信呢個唔奇
佢係唔講野而係同你心理感應同你溝通呢點已經非常人做到

一次過睇左2集 好鍾意個氣氛同敘事手法

都ok，值得觀望下

一睇就覺得個敘事手法似無頭同永生之酒

對眼同個笑容

靈魂是男的也好

除咗成田良悟
推介聽說桐島退社了

俾OP吸引我睇動畫

+1
myth&roid唱依類歌好正

唔知係咪製作組問題 個感覺好似差緊啲嘢 有啲扮晒嘢嘅感覺

都係適合一次過煲既類型

呢種類型多數似爛尾

睇落同空境一樣故弄玄虛
實質冇乜內容

op幾好聽
畫風令我諗起寄生獸

空境沒有！

其實食人者同早乙女加埋=白純學長

真係三集一本

之後兩本做15集？

會三集一本咩？

今集已經=卷一end

🙀
之前書局見過原作都幾厚 咁樣玩嘢

因為佢cut左幾多眼鏡妹d野

不過頭三卷真係滿滿空境原型既感覺

炎之魔女 醒返把氣弱聲幾好

我反而覺得第一集好過第二集
第一集有啲懸疑想追落去
第二集好似開咗估咁
變咗捉智片

純粹講動畫我覺得製作好難同空境比 係咪應該搵個好啲公司搞

其實覺得夏目真悟唔識處理
呢套又唔係一拳無腦爽片

第一集以為係男主嗰個，點知二三集全程路人

想問下後面係咪仲係呢D人做主要角色
一本書講一個故咁

不吉波普好正
好鐘意把聲

最後跳落去果個係

水乃星透子
一個又係想玩補完計劃既角色

先唔理敍事手法，我解讀係咁
第一集個主題係對旁人見死不救嘅批判
共鳴者哭泣無人幫、同學對紙木城失蹤嘅冷漠
之後兩集就係反駁呢個主題

第二集針對共鳴者
紙木城、霧間伸出援手
不吉波普指點明路，叫佢尋找答案

第三集針對紙木城失蹤
F.1仔主動去搵、霧間擔心紙木城
新刻願意同陌生人共鳴者互助同生共死
所以係靠真善美解決危機

共鳴者同食人者係天使vs惡魔尚算可以接受
但食人者方描寫得好片面，早乙女單純係個唔接受普通嘅變態，社會之惡唔太表達到

仲有事件解決後，點解不吉波普仲有「這個世界是錯誤」呢個結論，仲未好get到
同埋眼鏡妹係cut咗咩戲份，除咗帶出霧間係幫手好似無咩作用

屌你老母啊 金毛jk死咗

其實動畫唔係好表達共嗚者認為人類係善 係因為紙木城既善意
但紙木城既善意其實就係見一個愛一個，係大眾角度睇就係婊子係被人嫌噁既行為
依種既微妙

同埋眼鏡既外號係殺人博士
因為佢以前曾經被連環殺人狂 睇中，不過係個殺人狂行動之前就已經「自殺」死左，佢因為咁想理解殺人者既心態，久而久之就俾人叫殺人博士

最後跳落黎條友係咪又係咩惡魔黎

感覺係為咗駁論大框架而省略咗人設嘅立體
聽你講，共鳴者幫手(紙木城)同食人者幫手(早乙女)某程度都有愛情觀嘅對比
仲有男主對前途嘅迷茫、眼鏡對過去嘅執著，先完善到不吉波普「夢想」同「未來」嘅結論

唔想再搵番轉頭
仲以為今集算記得邊個打邊個,
但又諗唔起個射箭仔幾時同不吉波普見過

第三集好似怕你唔明咁畫公仔畫出腸，佢加返啲人物描寫會仲好

Agger
少咗紙木城同早乙女嘅描寫令到成個人性善惡論題好膚淺
特登用弓道講真善美好低手

可能佢想留住啲觀眾，廢事前期就咁深入搞到啲觀眾嫌棄番
因為就咁睇動畫個節奏好快，太多描寫就拖慢左

睇到第二集嘅一半
我都係決定等出晒先追
呢套野應該時序打亂晒
成個故事未出現到輪廓好易唔記得左某一段碎片

btw 一聽op就諗起以前追re0嗰段時期 睇返先知同一隊band

個op勁正
當初因為隻歌先睇

好彩出左3集先開呢套野黎睇
唔係實睇到十舊雲

今集花澤

純子個聲優配今集個吸毒女生

幻想者 水乃星透子個故事好長（不過漢化左得三本，睇wiki應該想統一全人類精神）

今集幾個路人講四月的雪 ，就係水乃星跳樓之前
既行動，結果將呢句野烙印係依d人腦海

靠身體賺唔到錢

冇波

都係等多兩集再一次過睇

好撚正

好多人屌漫畫唔知講乜,一望名都唔知乜水
但畫風好正

頭三集可以做條中文閱讀卷問題
就係點解不吉波普咁遲先出場殺左個食人魔
睇左個cm先知自己原來係未睇得透

睇咗下英文wiki
VS幻想者篇好多位係致敬Prince
"Sometimes It Snows in April"係電影Under the Cherry Moon插曲

10-13話一次過特番播兩粒鐘

夜明けのブギーポップ編

最近買左漫畫，前傳性質

咁真係等出曬先睇

點解個個都話出晒先睇，一路睇一路估下劇情先有樂趣嘛

動畫黨表示第3集幾失望，但今集算幾enjoy
今集講「可能性」、「使命」，又比較「自動」、「分裂」(人格?)呢啲特質，都算呼應到第1集嘅天台對話，1同4連住睇都得
可能今集主力得兩個角色，老師由無力到俾水乃星老點都塑造得幾好

Btw睇下集先行圖似係漫畫漢化咗嘅內容

+1明明睇完自串返d野先係樂趣

就係漫畫內容

又有牙莓

今集肥佬同織機綺嘅代號Spooky E同Camille
命名都係出自Prince自稱嘅alter ego

Camille係1986年Camille album塑造嘅女性人格
Spooky Electric就比較似Prince嘅dark side
稍為search咗下都係tldr,有冇熟嘅人可以詳細解釋下

btw呢條線主題係If I was your girlfriend,係指緊織機綺？

唔熟

上網睇話vs幻想者會做到第九集

唔係一早講咗做6集咩
第4卷潘朵拉唔做

今集其中一個信息
補足共嗚者 復製出食人者就係統合機關

唔想用腦 棄番

關於動畫最新情報:
據官網稱，《VS幻想者》Part1&Part2卷會做到第9集，《夜明》10-13集《歪曲王》14-18集。

公廁莓

莓又被迫害

幾好睇

係人面前自己撕爛自己件衫

只要拜託一下誰都可以上

是隨便的女人呢

好正
個洗腦組織正仆街

有講到咩

不吉波同肥佬打既時候 ，有講佢地冇食人者咁大攻擊力

明知係公廁都中意先係真愛嘛

哲學回

劇情上眼鏡今集引用左霧間誠一句野「與代替自己思考的幼想者對決」
就講左幻想者目的就將自己精神同全人類同化
依個行為就係定義為「世界之敵」

廿

上集(第5集)係Anime1睇左,23:40
今日見Anime1出左第6集,
myself仲係得第5集,入去望下,
見到係24分鐘,跟住我飛飛飛都唔覺爭d咩野,
睇返果一陣戰鬥都唔覺有野cut左,
有冇人知果20秒係爭係邊度

在這世人沒有人是能被所有人喜歡的，所以總有記恨你的人，就算不和任何人交流或盡可能討好別人，也會有討厭你這種做法或想法的人，逃避是解決不了問題，縱使自殺但討厭自己的人也不會消失，自己討厭的事也會繼續存在
既然如此，為甚麼不選擇戰鬥？

今集理解
「世界之敵」判定
行動會令世界邁向只有一種可能性(未來)先唔被允許，不吉波普係會保護不穩定性(現在)

哲學回的話
第一本(頭3集)我覺得係德性倫理學嘅彰顯
揚善貶惡，靠主角群嘅「美德」救世界

VS幻想者篇暫時覺得係討論生命哲學
自殺係唯一嚴肅嘅哲學命題

幻想者方比較傾向叔本華嗰種悲觀主義
人係向死而生(水乃星能力)
藝術審美可以短暫解脫痛苦(上集安能)
否定個體意志尋求終極救贖(老師)

眼鏡嘅勸說就比較傾向存在主義
存在係先於本質(一切教條、使命、價值)
處境阻逆自主就應該戰鬥
鎖鏈下的奴隸可以選擇擺脫枷鎖
佢唔like四月的雪幅畫都係唔認同老師嗰種救贖係出路

呢套野 真係對多數人太早

面盲要睇一陣先記得係邊個

聽聲

好睇

【訪談翻譯】動畫《不吉波普不笑》第二次訪談(2019.01.14)

還有，我覺得對於凪這個角色最重要的一點就是“雖然行為不代表社會所定義的善，但是比誰都正確”，這樣的方式該稱為正義嗎…為了讓世界朝著自己認為正確的方向前進，還讓自己因為吸菸的方式停學。然而，凪的行為在社會上認定是惡，反而覺得那些不了解凪的人才是壞人。

暫時覺得VS幻想者篇處理得好過不笑篇

今次冇略寫到青春期嘅迷茫、多愁善感
如果抽離咗呢份煩惱就冇意思了
亦表達唔到作者對年輕一代嘅寄語
不笑篇就係少咗呢樣令角色唔深刻

同紙木城差不多 ，社會理解成bitch 實際係真善行為

好多野諗 好正
但啲作畫已經大爆炸

發覺呢類冷(？)番有樣好，就係啲討論相對正常

d人設咁，冇人搵老婆啦

一係人見人愛bitch
一無人見人上公廁

唔洗為咗角色嘈咪幾好～睇得多毒撚嗌交真係會討厭動漫

不吉波普我老婆

呢套銷情同討論度都好似每況愈下
AT榜都就跌出top10

上面話套嘢對多數人太早
但我覺得呢套主題
係面向緊對前途迷茫嘅年輕人
如果因為作畫、燒腦而嚇走呢班觀眾
咁就真係幾可惜

依家係享樂世代，唔係一個需要思考迷茫既年代

依個人已經冇真正迷茫苦惱既時候，點様既困境或多或少都會有人俾出路
已經唔需要自己尋找可能性
思考亦都已經交俾某些人

以前嘅動畫市場真係多元化好多，無論係嚴肅定低俗題材都有市場

放棄思考 同做npc有咩分別

沙特會講他人即地獄
無論係太在意他人目光(織機綺、洗腦前安能)
定係自我判斷受他人意志支配
都會係一種折磨

不要安穩
上上季套行星與我都好輕咁講依d

小說卷2後記
今日睇都幾意味深

去到依集仲有睇，應該都明依章故仔點發展

閹人得罪全世界

織機綺上集climax已經不再猶疑
但今集又返轉頭講返迷茫原因
過渡回感覺有啲無癮

睇左3集
好有故事性

預告下集 凪無雙

老師好型
凪好型
係咁多先

凪細路都好型
不吉波普彈出彈入

Camille VS Spooky E
眼鏡勸說令綺放棄自殺
老師救贖反而令肥佬自我了結
生之掙扎同死之解脫
呢樣微妙對比幾有意思

老師搵綺做犧牲係貪佢無欲無求
但依家嘅綺應該已經有執念
老師睇唔出呢樣幾奇怪

脫刺、散藥都呼應返最初純子自殺嗰段
講青春期又扣緊設定
呢種環環相扣係今章我欣賞嘅位

眼鏡同老師兩種理念對抗係今章重點
影響之下各種角色思緒同行動
人設塑造真係好過上一章
反而凪無雙我就覺得幾fans service

我自己就幾鐘意講返老師老豆因為 統合機關而死個因果

兩姊弟好打得 細佬個段作畫好勁
肥佬終於死 好期待老師點樣被打低

下星期連播5集
On9

正喎！唔洗下下等一星期

老師一開始果句

每個人都係犧牲現在的自己，成就將來的自己

夢想對將來自己亦只係結果冇特別意義

虛無主義？

我睇到6
1 2 3 4其實睇完都唔太知做咩
應該要再睇過
5 6 就好似易明d

外星人派「共嗚者」去地球判定人類係點既種族
從而決定毁唔毀滅地球依件事就係「世界之敵」
不吉波普出現但都唔係佢可以解決到的事
只可靠人類自己證明俾共嗚者睇人係「善」

最後通過解決「食人者事件 」令共嗚者相信人係善
「世界之敵」解除」

The Sacrifice of Victor
都係Prince嘅歌
日譯歌詞同背景

進む道は前にしかなく、過去に生きることは出来ないのだ。
動畫cut咗霧間誠一呢句總結
前進係必須，活在過去係唔可取

但老師理解放大咗犧牲呢樣嘢
行動係近似宗教形式嘅獻祭與救贖
作為更高權威代替人思考
虛無主義者唔會贊同呢種理解

呢套明明咁值得討論 點解冇乜人睇

新接觸唔啱電波
原作黨又覺得改得垃圾
兩頭唔到岸

建議由＋霧間誠一の警句に込められた意図開始睇，前面會劇透，見到講夜明自己skip下星期先睇返啦

論者嘅觀點
初期嘅上遠野浩平係失敗主義者
未來冇希望可言
擁有夢本身註定會失敗
世界之敵=嘗試面向未來但失敗嘅人

上遠野對無限可能性抱有期待
但同時對可能性會實現係悲觀
世界之敵係表達緊呢種矛盾

追夢者雖然註定係徒勞
但仍然係美麗嘅存在
所以死神係最美瞬間將其殺死

佢對幻想者嘅觀點之前討論過唔特別講了

睇咗下世界系作品如何過渡去日常系嘅舊評論文

告別末日：日本虛構之時代的總檢討—張彧暋 (5/6)

（五）如何終結「沒終結的日常」？福音戰士、完全自殺手冊與奧姆真理教

覺得同VS幻想者篇主題幾大關係
90年代中期呢種時代背景會諗嘅事

有啲似講緊日本嘅自殺風氣

洗腦都係重點
對前途唔知想點但又有種無力感

我會咁講
套野好有時代感，印證返果個時代d人可能會有既心態、思考模式

我已經到此為止了，前方什麼都沒有……但只要有像你一樣了不起的人，我相信能夠‘突破’的人總有一天會出現的。

到底之後點解仲可以出場?

聽日一連4集

今集好撚正
暫時最鍾意今集
如果做劇場版會幾震撼

等睇小學生ver

Paisley Park

The Ladder

老師既失敗係因為佢對心既理解都有偏差

心終究都係個人既野，就算被他人影響假以時日都會回復原本既狀態，亦因為係屬於個人只有當時人願意先會被人接觸

所以公廁情況，老師接觸唔到朵花

「心」係同他者交流而建立
自我無可能獨自成型
憑空種植接枝都係治標唔治本

綺個情況
正如我上集感想所講
綺內心已經有執念
但老師睇唔出

正樹呢個人設
係好典型思考偽物嘅主人公
以拯救女主為己任
呢種就似返正統世界系作品嘅解答
漫畫版將呢段boy meets girl做主軸第一視角

每個人適應社會呢個過程都係被「洗腦」
重要係冇自由被束縛嘅世界，你最珍重係乜

不吉波普個講法
其實同眼鏡理解都有少少分別

眼鏡覺得被束縛係可以掙開
甚係呢種戰鬥視之為人生首要價值

但不吉波普係主觀上睇你點睇
客觀世界充滿錯誤被束縛可以唔理

正樹嘅表白
琴繪嘅失戀
兩條感情線放開頭我覺得處理得幾好

我自已劇透左自已
唔知道連個幾集
直接睇第13隻
見到之前未見過既角色
暗殺者竟然.......
點解會連播架劇透我

13集完？

#metoo
睇到R晒頭先知錯集數

最後5集作畫冇得輸

仆佢個街 好不安

末

成套18集架

令人驚訝既因果

好完整

唔係我偏心

依幾集凪唔同時期真係有分別

細細個諗野已經好成熟

但都聽到有少許稚氣
愈幼愈係

醫院個幾幕有返童真
好易信人

主角成日吹支口哨係咪11集播果段音樂？
著黑袍係因為條西裝友鍾意黑色？

係

應該係，帽既圖案同偵探頂帽裝置一樣

水乃星同誠一嘅對話
上一個世代嘅理念點樣被繼承
我覺得係今篇作為前傳嘅要旨

只有普通人先會變成世界之敵
所以不笑篇世界之敵唔係共鳴者or食人者
而係早乙女？

應該都係共鳴者

影響現存世界法側存續就係

幻想者：將精神統合，失去可能性
醫生：令人類擺脫恐懼

共嗚者：根據佢報告，人類可能都不存在

早乙女同食人者 雖然殘害人類，但始終唔會影響世界既法則

我咁理解

早乙女有無止境破壞呢種想法
遇上食人者幫佢冧友，加上世人冷漠嘅時代
令佢有能力影響共鳴者判定人類為惡

如果無以上因素
共鳴者可以放置唔理，世界唔會出事

Scarecrow同Echoes一樣係Pink Floyd嘅歌
Mo' Murda係Bone Thugs-N-Harmony嘅歌

Pigeon同Fear Ghoul就未搵到music reference
有冇人搵下？

凪真係 天煞孤星

呢套野真係幾好睇
希望動畫會做曬
但小說好似仲出緊

頭2集悶走好多人
今季只吹爆路人同依套

收集恐懼，完善自己擺脫恐懼

同PSYCHO- PASS收集免罪體質大腦 完善百腦匯
有異曲同工之感

Nagi又有新仔

睇咗兩集舊版
完全係fans向
正傳故事側面唔關事人物嘅視角
ed好聽
睇完第2集再理解返夜明篇蟲嘅意思

少年講殺手內心吞噬想忘記嘅事嘅蟲
Nagi講突然一念嘅蟲
尾一集講無統一想法嘅蟲群
幾個雙關串埋一齊好正

大西沙織×近藤玲奈「ブギーポップは笑わない」対談“得体の知れないリアルな怖さが漂う作品”

大西對人物理解得幾透徹

眼鏡同凪同樣想幫人，但方向性唔同
眼鏡原動力係好奇心
凪係想解決事件

偵探幫凪事件中搵到自己真正嘅正義
但就違背咗統和機關嘅正義

我覺得偵探偷藥抑壓凪進化
呢個出發點同統和機關嘅正義
要維持現狀應該無出入
但就佢引發嘅後果定義係背叛行為
呢樣就好微妙

一向覺得佢幾有心睇劇本

見人講機關目的唔係抑止進化
係要令人類大規模進行
如果只係少部分進化，只會形成兩個種族鬥爭

所以凪如果俾機關知道係下場只會俾抹殺或被研究

所以黑田冇可能同機關通報
咁佢乜都冇講就去偷藥，被定義背叛好合理

生存競爭=現代社會對未來出現嘅抵抗
原來呢個概念仲有延伸

其實放電佬投藥應該都係d 進化藥

但係d藥唔係人人受到

啲打鬥崩到...不過劇情幾好

同埋不吉波普把聲好魔性，似笑非笑咁

補完舊版動畫
頂得順用色可以睇下，最後會豁然開朗
幾多位係呼應夜明篇不吉波普直接著咗偵探件褸
個end令我更鍾意眼鏡呢個角色
You can’t be young twice

歪曲王好中二

所有野有歪曲

人類果然不是端正，有一點歪曲這才是人類

By 大西沙織

下集打怪獸

睇歪曲王本書 發展同所想既唔同
有d失落

好行

好好睇
做曬小說內容得唔得
唔想睇小說

正樹真係好男人嚟，老實講我唔敢保證可以做到佢咁

1.俾肥佬抽走咗恐懼
2.家姐正義の味方嘅原則應該有影響佢

登場嗰集一見鐘情
結局嘅表白
已經係兩種層次嘅情感

我覺得夜明篇某程度解答緊點解話正樹強大
「如果遇到特別的事情，擁有自我的人可以冷靜地接受」
強大唔係因為唔恐懼
而係知道綺過去、俾人洗腦，想救綺嘅想法都無變
所以重要係冇自由之中佢所珍重嘅事物

睇鬼佬d討論
委員長聽到嗰段rock
Custard Pie係貫穿全卷
但動畫似係用緊Kashmir
小說好似兩首都有？

Custard Pie

Kashmir

如果話依家既輕小係角色元素結合既商品

咁上野既書就係佢個人世界觀既具現物
輕小黎明期既産物

Ching係邊睇鬼佬討論？

我會覺得呢套見到時代反思，依家好難有

佢嗰套世代交替
佢會投放自己成長年代美好事物落作品
會用上一個世代之口畀出當前迷茫嘅解答
但同時認為上一個世代係失敗途中

Reddit囉

睇返2000年 凪 真係好鬼成熟

完全唔係高中生

係
自己行動似返獨狼，同新版比無咩人際關係
我幾鍾意結局處理
凪自己走，藤花埋朋友堆，眼鏡中間若有所失

原來小說新裝 有追加d後記

Vs幻想者 追加左水乃星同早乙女既對談

睇咗第一卷補記
誠一同人傾食人之物
好有狂人日記嗰種意味
社會體制食人，救救孩子

節錄

「就算是凪，也說不定會在某天變成食人之物。」

「餵餵，瞎說什麼呢。」

「就算自己不會成為食人之物，也有可能成為被食人之物所吞噬之物。她就算再怎麼善良，再怎麼貫徹正確的事情，就算我們拼盡了生命想要去拯救她，食人之物也不會對此有任何想法吧。」

「僅僅只是破壞掉，凪所能創造出的未來嗎……真是可怕的話題，但是假設這種人確實在變多，這件事真的是毫無意義的嗎？」

健太郎個角色，始終冇正樹咁討好
黑田太深刻，鍾意凪嘅都被比下去

幾型

動畫黨,追到最新
想知點解仁想用織機朵花
就咁睇落朵花好靚,開得唔錯,冇刺,根好似幾深
但係代表左啲咩
同埋幻想者想做既係咩

仁老師覺得人心有缺陷，要搵一朵完整既花
去取代填補，織機朵花就係佢理想中完整既芪

幻想者係歸類
會代替人思考都叫幻想者
老師同水乃星都係代表

老師補心係想冇痛苦
水乃星係想搵突破，但未有明講佢想要嘅突破係指咩

舊版動畫
其中一集講「世界愛」
都係講類似嘅嘢
Life can be so nice
パヌルー原型出自卡繆小說

委員長幾gfable，竹田都唔識食

今集作畫監督係半田修平，唔怪得咁似小魔女學園

舊版凪型好多

竟然！
講型，上面既魔女凪真係型

新版冇咁瀟灑，冇乜揸過電單車

大西真係好啱配凪呢類高冷姐姐角色,好正

熟能生巧姐
Ok啦

幾正

相信的心就是你的魔法
幾match打佐拉基呢段劇情

咁細個就中二病FF怪獸丫拿

FF父親係怪獸，一切恐懼的根源
咁似女權撚

咁好大作品單親細路都係寫佢地幻想自己父親係怪獸

進化有指向性，可以預測前進方向，神的領域
決定論？

stairway to heaven
歌詞本身就有好多種解讀

世界觀，進化方向應該係魔女主宰

即係等凪成神開外掛

可惜動畫不能再看到

魔女戰爭直頭係當另一個系列
時間線又接另一個系列外傳
小說都有排追

From巴哈
#17

這番真是太有意思了

寺月不是歪曲王，而是個誘導者
田中不是歪曲王，卻成為歪曲王

寺月的密碼是《Stairway to Heaven》(通往天國的階梯) (想到jojo
這首歌的歌詞，與歪曲王說的「事物化為黃金」不謀而合
這首歌另外的寓意提到了兩條路的選擇
虔誠的信徒讚美上帝 與 悲傷的信徒崇尚撒旦
不吉波普解決了怪獸卻未消失，不是因為寺月，而是因為世界之敵還未真正顯現
田中若是選擇後者，那麼很有可能會成為世界之敵
嘛，都只是猜測而已，還是要看最後一話如何發展

睇講歪曲王嗰段
不吉波普同歪曲王存在意義對比
就係面對失敗嘅兩條路線
自帶bgm揀Custard Pie都係特登對比紐倫堡的名歌手

上野系列 其實冇型月個地位，真係差個武內

原插畫動畫出之前仲要擺款

其實奇怪未真同宮下因乜突然話係朋友

原來舊版動畫有講係凪介紹

舊版動畫有講，因為補習班而熟咗
本身學校應該係唔同圈子

可能多得sigmund freud既oedipus complex事

唔知係乜

最右果個

夢が見られない、未來が思えない、そんな世界が間違っている。でもそれと戦うのは殘念ながら僕ではない、君たち自身なんだよー。世界は誤りで満ちているだ。
（無法擁有夢想，不能憧憬未來，這樣的世界是錯誤的。但是遺憾的是與之戰鬥的人并不是我，而是你們自己，這個世界上充滿了錯誤。）

其實依句真係好適用係依個時代既我地

到你去戰鬥，覺得自己可以改變世界
又會變成世界之敵
不吉波普個作用，有d似圓環之理
到你失敗之前最美瞬間將你帶走

係局

「那種事誰人都無法知曉。如果接下來你要做什麼事，即使中途突然停止，沒有人能斷言它是失敗。即使你在做的看上去像壞事，想要做事的意志和認真的精神，這些東西一定會留在人們心中。一定會有人，承接你的腳步並做得更好。」

誠一對水乃星段說話
我哋今日經歴過抗爭失敗嘅世代
呢段最有共鳴

今集不吉沒普對咲子嗰句
我諗都係類似思想

「それは単に、それ以上生きていると、今まで生きてきた意味の方が死んでしまう、という選択があるだけだ」。
原句想表達的意思是：那些人如果繼續活下去，生存至今的意義將會消逝。那些一心求死者面臨著這樣一道選擇題，主動選擇死亡來「讓自己過去生存的意義延續下去」而已。

其實水乃星依句

我已經到此為止了，前方甚麼都沒有……但只要有像你一樣了不起的人，我相信能夠‘突破’的人總有一天會出現的。

就係抗爭失敗後既人已經冇未來，對餘下既人既寄望

一樣可以代入某些人

如果用依個方向解讀，不吉波普根本係革新既敵人

寺月都係，搞場大龍鳯提醒mpls
將抗爭希望寄托俾下一個覺醒世代

夢想變成既定事實，定係下一個世代係可能性
雖然對未來絕望但又有一絲曙光咁

上遠野成長年代
見證住社會主義思潮沒落
變革必然走向失敗，不吉波普可能係呢種時代反思

好灰暗

上遠野其實都幾矛盾既人

一方面覺得人要保持自我 掌握相信之物向世界抗爭

一方面又覺得依種抗爭面對洪流不值一提唔會有作用

新刻敬果到有d鬆散

早乙女在砍了凪之後對新刻說：我最喜歡你那種意志堅強的眼神了。

這是新刻第一次被這樣說，她從來沒有跟男性交往過

比如被說可愛啊之類的事情，早乙女是第一個對她表示這種好意的男性

而且她明白早乙女說這句話是真心的。

但早乙女再殺了凪後說這句話只讓她感到噁心。

她那時候才明白原來喜歡上某個人，有時候會是讓對方感到不快

她不想知道這件事而不理會早乙女的這句話，將它封在內心深處，歪曲王把它挖了出來

新刻因為這次事件面對了這句話，並且鄭重的拒絕了早乙女對她展現出來的好意。

並且決定要面對自己的感情，結束失戀這段過程。

設定上呢日係情人節，告白同回應告白嘅日子

田中志郎未諗好點回應紙木城，紙木城就死咗
結果呢份罪惡感催生出歪曲王

委員長未戀過就已經失戀，要同自己單戀訣別

動畫cut咗最後凪打比羽原嗰段
羽原本來想開玩笑咁問凪拎朱古力，但淆底冇問到

呢幾位嘅戀情，都可以話係未「開始」嘅狀態

或者咁講，佢覺得成功近乎係唔可能
佢根本唔在乎會唔會成功

點樣逆來順受、點樣接受失敗
要唔要放棄執著，先係佢嘅課題

- 是時候告別了，但不用擔心，我會在世界陷入危機時再次出現

咁就完左 呢啲好作品真係睇一套少一套

d倒模野一街都係

歪曲王篇冇乜完嘅感覺

當我們在彎曲的道路上前行
我們的影子高過自己的靈魂

中二式to be continued

期待後續發展

歪曲王時間點應該未知有統和機關存在

羽原表現好似仲係乜都唔知
睇wiki佢之後會用寺月遺產幫凪對抗統和機關

新刻點解知道首交響樂？
尾三篇都用黎做結尾
食人者無

原作設定係不吉波普每次出場，都會用口哨吹紐倫堡的名歌手，自帶bgm咁

所以竹田都知呢首曲而問邊個播，就係想搵不吉波普

歪曲王篇後記

無論什麼都會迎來終結，這是無可奈何的事。如果問題在於探求「那之後怎麼辦」的話，恐怕如今已處於終結不斷的世界里，我想。但很遺憾我們沒有「隨時來破壞城市」的怪獸，似乎「終結」或是「毀滅」都需要我們自己來做。如果遇到了什麼想要毀滅世界的由徹底失敗帶來的羞恥就破壞至今為止的人生(世界)，我們還是要從這裡開始。嗚哇，之前的長篇大論真有啊。

世界係不斷毀滅重來，從毀滅世界開始先可以去探求「那之後怎麼辦」
算唔算係否定緊不吉波普，不吉波普先係無用功？

世界觀上，最後世界都係俾虛空牙 破壞左

最後係比個形上存在毀滅，而唔係人類自己
人類只能絕望地戰鬥

真係好矛盾

見你咁講，諗起少女終末既面對失敗

告別末日：日本虛構之時代的總檢討—張彧暋 (6/6)

諗起呢篇文講，終末之後仍然要活下去
「本體們的道路還很漫長，沒有時間感到寂寞」

冇大西可惜，不過佢都唔係有能力用文字表達既人

睇個目錄
解讀方向都係離唔開
可能性、世界之敵/社會之敵、命運觀

估唔到成田會肯寫自己同上遠野（應該啟蒙之類

唔係有大西配，我都唔知有依個人
成田受眾多咁多，冇必要再話比人知